# Grille d'Évaluation Indicative de l'Épreuve du Grand Oral

||Qualité orale de l'épreuve|Qualité de la prise de parole en continu|Qualité des connaissances|Qualité de l'interaction|Qualité et construction de l'argumentation|
|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|
| Très Insuffisant | Difficilement audible sur l'ensemble de la prestation.|Le candidat ne parvient pas à capter l'attention. | Énoncés courts, ponctués de pauses et de faux démarrages ou énoncés longs à la syntaxe mal maîtrisée. |Connaissances imprécises, incapacité à répondre aux questions, même avec une aide et des relances. |  Réponses courtes ou rares. La communication repose principalement sur l'évaluateur. | Pas de compréhension du sujet, discours non argumenté et décousu. |
| Insuffisant | La voix devient plus audible et intelligible au fil de l'épreuve mais demeure monocorde. | Vocabulaire limité ou approximatif. | Discours assez clair mais vocabulaire limité et énoncés schématiques. | Connaissances réelles, mais difficulté à les mobiliser en situation à l'occasion des questions du jury. | L'entretien permet une amorce d'échange. L'interaction reste limitée. | Début de démonstration mais raisonnement lacunaire. | Discours insuffisamment structuré. |
| Satisfaisant | Quelques variations dans l'utilisation de la voix ; prise de parole affirmée. Il utilise un lexique adapté. | Le candidat parvient à susciter l'intérêt. | Discours articulé et pertinent, énoncés bien construits. |Connaissances précises, une capacité à les mobiliser en réponses aux questions du jury avec éventuellement quelques relances | Répond, contribue, réagit. Se reprend, reformule en s'aidant des propositions du jury. | Démonstration construite et appuyée sur des arguments précis et pertinents. |
| Très Satisfaisant | La voix soutient efficacement le discours. | Qualités prosodiques marquées (débit, fluidité, variations et nuances pertinentes, etc.). | Le candidat est pleinement engagé dans sa parole. Il utilise un vocabulaire riche et précis. | Discours fluide, efficace, tirant pleinement profit du temps et développant ses propositions. | Connaissances maîtrisées, les réponses aux questions du jury témoignent d'une capacité à mobiliser ces connaissances à bon escient et à les exposer clairement. | S'engage dans sa parole, réagit de façon pertinente. Prend l'initiative dans l'échange. Exploite judicieusement les éléments fournis par la situation d'interaction. | Maîtrise des enjeux du sujet, capacité à conduire et exprimer une argumentation personnelle, bien construite et raisonnée. |